[新牌]Hyundai i30 vs Golf 280 vs A3 Sportback

新牌想買架細車 budget約<25萬
最多4個人坐 唔要求好快既速度 想慳油易揸為主
上網睇完資料揀左呢三部

Hyundai i30 $23萬
-齊設備
-大天窗
-冷暖電皮座
-內籠有啲膠

golf 280 $24萬
-傳統錶板
-無皮座

A3 Sportback $29萬 / 二手 約20萬頭(2017)
-外表型
-內籠靚過i30同golf

巴打們會係呢3架入邊揀邊架？或者仲有無其他推介
題外話 係街從未見過i30

睇你篇文你都係想要A3架啦

golf無皮坐真係卻步
但i30同A3有啲難揀
i30好似無咩review...

i30 拍車男有review

渣緊2016 A3 sportback (上大昌買二手)

我都新牌 之前都考慮過 Golf 同 A3 (韓國車就冇考慮過)

買之前都去車展睇過2018 A3, 好似28萬, 同我依家呢部比, 2018版多左平底軚盤, 撥片, 動態方向燈 (個人覺得幾型)

渣落差唔多10個月, 總結下:

1. 香港冬天我都好少用到開暖氣, 熱凳我覺得冇用 (反而想要冷氣凳, 但未見到邊隻同級車有)

2. 我大部分都係坐兩個人, 後座好少坐, 有朋友坐過後面覺得窄

3. 係停車場自己炒過, 轉彎貼柱, 搞到爆後胎+凹門, 諗清楚短期內會有整車嘅可能

4. 電凳有用, 成日會換人渣, 較番張凳唔使手動咁麻煩 (當然有埋set記憶坐位最正)

Golf 就出新款

現代 I 30n 性價比好高

2017年A3 好似唔洗咁貴

A3 跌價快喎

i30 最多設備 性價比高 仲有後冷氣風口
3架最好揸係A3,隔音方面會咁排 A3 -> i30 最差係golf
golf 同 A3 都揸過,揸A3 Hatchback 2017 既動態好過golf 同唔似揸FF 車
要多功能揀i30 好操控A3 舒服我覺得2架差唔多

i30揸嘅時候除非你係sport mode
如果唔係畀油去嘅時候係要等一等先去
但問題唔嚴重。

揸緊A3 2017款 Hatchback
最慳油係行高速，最高紀錄果程做過4.6L/100km，同cylinder on demand有關
部車好適合新牌揸，舒適但避震唔會太軟
轉向靈活軚感都夠，係hill start比較遲鈍，成日比後車砵
空間方面前座就好舒服，後面的腿部空間係的確細，高過170坐落去係會辛苦，所以高的朋友通常都要坐前面
至於後面擺嘢就一般啦，無咩特別

btw自己整花部車好難，咁細部車都整得花要好好鍛煉自己技術

利申聽日甩P

加少少i30N

上斜燈位同塞車我都會熄左個停車熄火功能 開左嘅話起步真係慢 黃燈比油去到綠燈過1秒先郁 後面dc9 好快手會砵

overbudget啦

唔介意人點睇你咪i30N

巴打我講緊i30呀

呢3架一定係a3

綜合咁多位巴打意見 似乎golf 280唔使考慮
而Audi a3完勝Hyundai i30
除左個大天窗同冷暖坐外

唔係Model問題
係牌子問題

但A3就黎大改款
到時跌價更快

網上評價: golf gti 用6速 濕式 比280和a3 好吧....maybe...

申利: 從未揸過vw 車....

佢講緊Golf 280 即係普通1.4T 一樣係乾七

加少少A5